# Code Review

## Чеклисты

### Общее

* Работает ли код? Выполняет ли он свои прямые обязанности, корректна ли логика, и т. д.
Для того, чтобы ответить на этот вопрос в pull request'е должно быть описание задачи.
* Легок ли код для понимания?
* Соответствует ли код вашему стилю написания кода? Обычно это относится к расположению скобок, 
названиям переменных и функций, длинам строк, отступам, форматированию и комментариям.
* Есть ли в ревью избыточный или повторяющийся код?
* Является ли код независимым, насколько это возможно?
* Можно ли избавиться от глобальных переменных или переместить их?
* Есть ли закомментированный код?
* Есть ли тесты?
* У циклов есть установленная длина и корректные условия завершения?
* Может ли что-то в коде быть заменено библиотечными функциями?
* Может ли быть удалена часть кода, предназначенного для логгирования или отладки?
* Является ли решение эффективным? 
Можно ли написать короче?
Как бы вы решали данную задачу?
* Является ли код самодокументированным? 
Читая код, все ли логично и понятно? 
Если непонятно, как это можно улучшить?

### Безопасность

* Все ли входные данные проверяются (на корректный тип, длину, формат, диапазон) и кодируются?
* Обрабатываются ли ошибки при использовании сторонних утилит?
* Выходные данные проверяются и кодируются (прим. пер.: например, от XSS)?
* Обрабатываются ли неверные значения параметров?

### Документация

* Есть ли комментарии? Раскрывают ли они смысл кода?
* Все ли функции прокомментированы?
* Есть ли какое-то необычное поведение или описание пограничных случаев?
* Использование и функционирование сторонних библиотек документировано?
* Все ли структуры данных и единицы измерения описаны?
* Есть ли незавершенный код? Если есть, должен ли он быть удален или помечен маркером типа «TODO»?

### Тестирование

* Является ли код тестируемым? Например, он не должен содержать слишком много зависимостей или скрывать их, 
тестовые фреймворки должны иметь возможность использовать методы кода, и т. д.
* Есть ли тесты и если есть, то достаточны ли они? Например, они покрывают код в нужной мере.
* Юнит-тесты на самом деле проверяют, что код предоставляет требуемую функциональность?
* Все ли массивы проверяются на «выход за границы»?
* Может ли любой тестирующий код быть заменен с использованием существующего API?
